[Hulu高質新劇]《The Handmaid's Tale》討論區

Total 10集 已經播左3集
逢星期4有得睇
Hulu第一套神劇 / 2017最高質既劇之一

Trailer

故事：
在不久的未來，美國被一個名為 Gilead 的新世界佔領，以極權主義的形式佔領著並停止所有憲法。他們透過伊斯蘭恐怖主義式的威脅來證明，他們是為了保護每一個人。

在 Gilead ，婦女不得擁有財產或控制自己的財政，而且由於不孕症的流行，很少有人能夠生孩子。因此婦女被嚴格的分成各個社會類別：地位高但不能生育的妻子 Wives；作為家庭傭工的 Marthas ；將 Handmaids 交給 Gilead 政府的中年婦女 Aunts ；拒絕遵守法律被調去核廢料地工作的 Unwomen ；以及最後﹑也是最重要的，唯一的功能就是生育孩子的 Handmaids 。 Handmaids 不得閱讀，也不可擁有自己的名字，而《The Handmaid’s Tale》中的女主角為 Handmaid，她被稱為「Offred」(Elizabeth Moss 演) ，全因她被分配給名為 Fred 的男人 (of Fred)。而她還有兩個好同伴：「Ofglen」和「Ofwarren」。

Handmaids 必須嚴守規條：穿著紅色制服﹑帽子或「翅膀」必須掩蓋了她們的面孔，以及與指揮官或她們被指定的家庭負責人進行性交儀式。她們不能與指揮官獨處，各項典禮的出席陪同須為其妻子。Handmaids 如果需要進城，必須有同伴侍衛陪同，但並不是為了保護或友善的陪伴。Offred 與同行伙伴 Ofglen (Alexis Bledel 演) ，兩人為彼此的間諜，通風報信以免任何一人違反了嚴格規定而被帶走。

在這個充滿偏執的世界，鄰居互相背叛，每個人都害怕說錯話。一場地下組織運動正孵化，但它站在哪一邊仍是未知…

Hulu 過去有不少原創劇集，不過評價和收視多處於中等位置，確實還未像 Amazon ﹑有一部令人印象深刻的作品從而爆出。但是，《The Handmaid’s Tale》很有可能就讓 Hulu 終於有一部像樣的原創劇集。還未開播，為什麼這麼說？事關不少外媒都收到第一季頭三集的預覽，評價偏高，評分多為 9 分或 A 級，即使是其他頻道的劇集預覽，也是極度少見的現象。現在就一起來看看，這些外媒評價到底怎麼說吧。

Vulture ：「春季檔期必看美劇！」
忠實改編自原作者 Margaret Atwood 的小說：描繪著一個極權主義﹑性別歧視的強制代孕世界。劇情精湛而又野蠻，視覺效果驚人，而且每集中的各個懸念只有到每集一小時結束後才能夠得到解脫。假設剩餘的集數與頭三集一樣震撼，《The Handmaid’s Tale》不僅會是 Hulu 今年最出色的作品，也是今個年度所有電視頻道中最出色的作品。

Vox ：「超凡的經典改編！」
《The Handmaid’s Tale》在每一個層面上，都展現著劇集製作的精湛水準。特別是這個劇集的視覺效果，定會令你感到驚嘆。每位演員的表演都是極其優秀，然而劇集中的演員們都是非常陌生的面孔，未曾在其他劇集中表演過或對他們有任何深刻印象，尤其是女主角 Offred 的表演者 Elisabeth Moss ，劇集的成功要素有一大部分落在她的身上。

Entertainment Weekly ：「有望取代 Netflix 成新時代」
演員們的表演﹑劇集對於小說故事的現實主義組織和建構上的表現，都讓這個「科幻故事」跳出框框，成為了一個半真半幻的寓言，一個可以預見的反烏托邦未來。「這是最好的時代，也是最壞的時代。」 2017 將會是非常特別的反烏托邦時代。

留名先

正呀好撚dark

Elizabeth moss

沒有最dark只有更dark
仲衰撚過睇完black mirror 呢套睇完個人要自己冷靜下

give her all the Emmys
除左佢好好戲之外其他人特別係女角色個個都做得好好
ep3 alexis bledel

全部女性?

故事背景好正
留名

us地區既所有女人

睇左未?

留名 睇到第二集

第2集個尾
之後ep3 brace yourself，可能係今年最dark既episode

聽日有新一集

Lam

blessed be the fruit

Handmaid’s Tale renewed for second season

留名

may the lord open

Praise be

睇完第二集，靚女變咗做黑妹

i am ofglen
fuck
呢個cliffhanger搞到我即刻有衝動開ep3

啲set同拍攝手法靚到呢

The Handmaids Tale is returning for Season 2, but it has plans to continue for years

大把潛力拍多幾季 即刻變Hulu長期飯票

有冇露點

著晒衫攪嘢

明明一樣都係原著小說勁出名
但american gods就有人睇，反而呢套拍得咁好咁高質竟然咁少人睇

american gods不了, too heavy

handmaids tale唔係heavy啲咩?
但american gods抽象啲，我覺得handmaids tale直接得黎又夠吸引，鬥拍得靚既話都唔會輸比american gods
演技更加
係咪因為題材問題所以少男人睇
雖然呢套真係人間慘劇但真係好撚好睇喎

AG打打殺殺多血，再加神話背景，男人梗啱睇

好似上面巴打講個d斷手斷腳d血飛黎飛去咁
可能睇呢套心理壓力太大

AG S1好似講多過打，唔好比EP1呃左

有啲男人睇handmaids tale應該會開心+興奮
女人睇就驚到震+血壓上升

呢套中文字幕出得好快 聽日睇
今晚冇時間

人人 我仲覺得好慢tim
等唔切睇左英字

抵啦 連take care of my wife呢句班女權撚都要屌
物極必反

呢套我冇睇人人，FIX字幕當日夜晚就有

但果段對話又真係幾值得討論
雖然最尾都係要男人護送失左霸氣

ep4出左都冇人討論

Nolite te bastardes carborundum, bitches
難得地熱血同窩心既end

同埋睇完呢集想講返句
屌你老母Serena Joy!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

如果係平時講 我都會覺得佢咁都屌好誇
但係個個情況 佢老公咁講咪即係認同啲政策 june啲錢無晒又無咗份工佢一句會take care就算 當然佢未必咁諗 但佢嘅第一反應會令人誤會
佢就咁屌吓都算物極必反咁套劇入面其他情況算咩

第4集無頭3集咁正
Donnie 佢係個變態佬定真心想幫佢
點會係地鐵到分開咁遠 問問題都可以行近啲姐

明白佢老公出發點係想保護自己老婆
但問題係面對個咁既環境，唔可以就咁protector上身話因為佢係女人就理應需要保護，而係應該一齊fight for件事平等返

如果ep4仲係咁好睇反而有啲驚 要回落少少先正常
我覺得佢純粹係趁火打劫既變態佬，但無可否認佢呢招幾醒，表面上好似幫到人咁，但其實年中屌唔少handmaid
果幕其實好撚恐怖 提議不如等佢幫手搞大你個肚，但你仲要同佢講返: 唔使喇唔該

地鐵果度我都覺得佢地on9，如果一齊行過去問路根本可以兩個都上到車
但有人話佢地第一次行出街太驚青，冇諗過一個handmaid單獨企係度其實係會引人注目

呢幕都係忍唔住睇到眼濕左少少

同埋呢part個breakdown又係

Emily仲會唔會出返場

個醫生喺邊套電影劇出現過叫Donnie? 個名好熟但記唔起

orphan black

Push

竟然有人

岩岩睇到第5集

想問故事世界係咪得美國變成咁？
點解係由班教徒掌權？/突然咁多人咁神心？

另外係咪一季就講完個故事？

我冇睇過書，但劇之後可能會再解釋多啲
但下面條link都有講下

未完呀，有第2季
有可能會再繼續拍多幾季

宜家先睇ep5

女主角睇睇下都幾順眼

Mrs.waterford 幾靚女
有d似hotel babylon個manager

Mrs Waterford係當年Chuck女主

sem break終於有時間
加入睇The Handmaid's Tale

終於睇左ep 6
Mrs Waterford抵死 自食其果
比人串到應一應

呢套野 想完左season 一次個睇 好dark

Season 1完左啦

原作本書係80年代 講oppress好前衛

套劇好震撼

因為好迫真 好似隨時都會發生 權力要自己保護同爭取

出咗第二季 依然好高質